%@metapost:horloge.mp
%@Dif:3
Réponds aux questions posées ci-dessous en t'aidant des horloges vides
ci-dessous.
\par
\dispo{1}{
\begin{tabular}{cc}
\includegraphics{horloge-5}&\includegraphics{horloge-5}\\
Horloge de départ&Horloge d'arrivée
\end{tabular}
}{\begin{myenumerate}
\item Le train de 20~h~48 a 24 minutes de retard. \`A quelle heure
arrivera-t-il ?
\item Il faut 45 minutes à Jacques pour se rendre chez sa
grand-mère.\\S'il part de chez lui à 8~h~34, à quelle heure
arrivera-t-il ?
\item Un train parti de Bordeaux à 17~h~15 arrive à Paris à
22~h~28.\\Quelle a été la durée du trajet ?
\item Le départ de la fusée Ariane, prévu pour 14~h~28, a été retardé
de 3~h~45~min. \`A quelle heure doit avoir lieu le départ ?
\end{myenumerate}
}
%@Commentaire: Exercice à rapprocher des exercices \verb+exo31.tex+, \verb+exo32.tex+ et \verb+exo33.tex+. C'est un complément de ces exercices. Les différents cas pour les calculs sont envisagés.